二少咩事扮海盜 高鐵局部執法係大讓步？

二少咩事扮海盜 高鐵局部執法係大讓步？

港聞

運輸及房屋局局長張炳良早前指，建議的高鐵一地兩檢方案中，內地人員在西九站只做清關工作。惟立法會鐵路事宜小組委員會主席田北辰則對此說法半信半疑，認為局部執法存漏洞，但若內地相關部門同意局部執法，將是超乎想像的一大讓步。

田北辰昨在電台節目指出，因香港和內地法例不一，當有嫌疑犯通關時，即使在站內清關或局部執法，都會面臨尷尬局面。他又認為，內地部門在港局部執法，也要全面為此立法，港府可考慮在站內成立「外地口岸區」，在不違反《基本法》前提下，解決兩地執法問題。

97年主權移交至今，香港前進還是倒退？「蘋果」與你細數廿載風雨。
【回歸二十年】專頁：